 쪼께 앉어있어.
예. 
누구야?
쥔집 작은딸내미. 큰딸내민 밥맛인데 작은건 이뻐. 워치게, 돈은 된겨?
돈이 하늘에서 뚝딱 떨어져? 엄마, 그냥 나 갖다 팔어.
사갈 사람만 있으면 나도 갖다 팔고 싶다. 오늘도 전화가 빗발친다. 내성질이 좋아 이러구 살지, 예민한 사람 같았으면 벌써 죽었을껴. 내가 김서방 만나서 사정이라도 해보까나?
썩은 호박에 이도 안들어가는소리 하지도말어. 안그래도 엊저녁에 그것땜에 한바탕 했어.
김서방도 못쓰겄어. 처남이 그지경이 됐다는디 워치게 모른척헌디야?
김서방 욕할거 없어. 십년동안 처갓집 호구노릇한것도 김서방이나 되니까 했지, 딴남자같으면 어림짝도 없어. 나도 더이상은 못해. 그말할라고 보자고 한거야.
못하면 워칙혀?  느그오빠 감옥살라고?
엄마, 오빠 포기해. 잘못했으면 벌 받아야지. 이천만원이 뉘집 개 이름이야? 이번참에 오빠 정신 바짝 차려야지 안그럼 평생 저러고 살아. 그 뒤치다꺼리 누가 할건데?
 돌고 도는게 돈이라는디, 이놈의 돈은 워디서 돌고 있는겨? 돌다가 어지러우면 나한테라도 오지. 참말로.
